export const quiz253_302 = {
    totalQuestions: 49,
    questions: [
       {
        id:253,
        question: "L\u2019esposizione Multipla (multiple exposure) permette una Simultanea acquisizione di due immagini con diverso tempo di esposizione (exposure time)?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:254,
        question: "A cosa serve l\u2019HDR (High Dynamic Range)?",
        answers: [
          "Serve nelle immagini, per Riprodurre Una gamma dinamica (di colore) maggiore Di quella disponibile dal Sensore nel singolo fotogramma"
        ],
        correctAnswer: "Serve nelle immagini, per Riprodurre Una gamma dinamica (di colore) maggiore Di quella disponibile dal Sensore nel singolo fotogramma"
      },
       {
        id:255,
        question: "Quale \u00e8 lo scopo del HDR?",
        answers: [
          "Realizzare un range di illuminazione simile a quello dell\u2019occhio umano e Avere Dati Utili da Regioni ad alta e bassa Luminosit\u00e0 Nella immagine evitando Saturazione e rumore."
        ],
        correctAnswer: "Realizzare un range di illuminazione simile a quello dell\u2019occhio umano e Avere Dati Utili da Regioni ad alta e bassa Luminosit\u00e0 Nella immagine evitando Saturazione e rumore."
      },
       {
        id:256,
        question: "Nella multi integration mode \u00e8 possibile riprendere oggetti in veloce movimento?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:257,
        question: "Nella multi integration mode, l\u2019analisi della velocit\u00e0 di cosa tiene conto?",
        answers: [
          "Lunghezza nel tempo e distanza ricoperta dall\u2019oggetto in movimento"
        ],
        correctAnswer: "Lunghezza nel tempo e distanza ricoperta dall\u2019oggetto in movimento"
      },
      {
        id:258,
        question: "Nella fotografia Macro, Il pacchetto di circuiti integrati, quanto \u00e8 pi\u00f9 alto, rispetto al circuitocircuito su cui \u00e8 montato?",
        answers: [
          "2,5 mm"
        ],
        correctAnswer: "2,5 mm"
      },
      {
        id:259,
        question: "Nelle macro a F/32, ogni oggetto \u00e8 all\u2019interno del DOF?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:260,
        question: "A F/32 le scritte sul pacchetto IC sono notevolmente pi\u00f9 morbide di quelle in f / 5?",
        answers: [
          "Vero, a causa della diffrazione."
        ],
        correctAnswer: "Vero, a causa della diffrazione."
      },
       {
        id:261,
        question: "Le immagini di una macro sono utili al riconoscimento delle impronte biometriche?",
        answers: [
          "Falso",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
       {
        id:262,
        question: "Il frame rate (frequenza fotogrammi )\u00e8 utile come mezzo anti frode?",
        answers: [
          "Vero, usa un photoplethysmograph remoto (rPPG)"
        ],
        correctAnswer: "Vero, usa un photoplethysmograph remoto (rPPG)"
      },
      {
        id:263,
        question: "Le Video camere CCD soffrono del problema di jello effect o vibrazioni?",
        answers: [
          "Falso",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
       {
        id:264,
        question: "l'uso di luce verde aumenta la nitidezza dei ridge?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:265,
        question: "Cosa \u00e8 l\u2019inferenza statistica?",
        answers: [
          "\u00e8 il procedimento per cui si inducono le caratteristiche di una popolazione dall'osservazione di una parte di essa (detta 'campione') mediante un esperimento casuale (aleatorio)"
        ],
        correctAnswer: "\u00e8 il procedimento per cui si inducono le caratteristiche di una popolazione dall'osservazione di una parte di essa (detta 'campione') mediante un esperimento casuale (aleatorio)"
      },
       {
        id:266,
        question: "L\u2019EER(eqal error rate), come viene considerato?",
        answers: [
          "Come inferenza statistica"
        ],
        correctAnswer: "Come inferenza statistica"
      },
      {
        id:267,
        question: "In biometria per misurare dei risultati, \u00e8 meglio l\u2019inferenza statistica o il calcolo delle probabilit\u00e0?",
        answers: [
          "Inferenza statistica"
        ],
        correctAnswer: "Inferenza statistica"
      },
       {
        id:268,
        question: "Se non ho dati, per calcolare degli istogrammi, posso usare dei volontari?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:269,
        question: "Quando si verificano errori di FNM (false not match)?",
        answers: [
          "Quando un certo numero di persone appartenenti al gruppo dei genuini sono sotto la soglia T e quindi non saranno autorizzati dando luogo ad errori di False Non-Match (FNM)."
        ],
        correctAnswer: "Quando un certo numero di persone appartenenti al gruppo dei genuini sono sotto la soglia T e quindi non saranno autorizzati dando luogo ad errori di False Non-Match (FNM)."
      },
       {
        id:270,
        question: "Come viene calcolato il FNMR",
        answers: [
          "FNMR(T) = FNM(T) / Totale_Genuini"
        ],
        correctAnswer: "FNMR(T) = FNM(T) / Totale_Genuini"
      },
       {
        id:271,
        question: "Quando si verificano errori di false match?",
        answers: [
          "Quando una parte degli impostori hanno valori di match sopra la soglia T e quindi saranno autorizzati dando luogo ad errori di False Match"
        ],
        correctAnswer: "Quando una parte degli impostori hanno valori di match sopra la soglia T e quindi saranno autorizzati dando luogo ad errori di False Match"
      },
      {
        id:272,
        question: "Come viene calcolato il FMR?",
        answers: [
          "FMR(T) = FM(T) / Totale_Impostori"
        ],
        correctAnswer: "FMR(T) = FM(T) / Totale_Impostori"
      },
       {
        id:273,
        question: "FMR e FNMR possono essere considerate distribuzioni?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:274,
        question: "il numero di numero di persone appartenenti al gruppo dei genuini sono sotto la soglia T (FNR) deve essere calcolato come un integrale della porzione di curva dei genuini fino alla soglia T?",
        answers: [
          "Parzialmente vero, Queste formule si applicano solo se si conoscono le distribuzioni pn e pm altrimenti le approssimo con gli istogrammi e i conteggi"
        ],
        correctAnswer: "Parzialmente vero, Queste formule si applicano solo se si conoscono le distribuzioni pn e pm altrimenti le approssimo con gli istogrammi e i conteggi"
      },
       {
        id:275,
        question: "La curva DET e la curva ROC mostrano le stesse informazioni?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:276,
        question: "Come \u00e8 definita la probabilit\u00e0 di errore?",
        answers: [
          "p= P(errore) = P( FM(T) ) + P( FNM(T) )"
        ],
        correctAnswer: "p= P(errore) = P( FM(T) ) + P( FNM(T) )"
      },
       {
        id:277,
        question: "Come possono essere I classificatori di riconoscimento in biometria?",
        answers: [
          "Binari e multiclasse"
        ],
        correctAnswer: "Binari e multiclasse"
      },
       {
        id:278,
        question: "Quale \u00e8 la differenza tra classificatore binario e multiclasse?",
        answers: [
          "Il binario se riconosce un oggetto risponde Yes/no, il multiclasse invece riconosce direttamente che oggetto \u00e8."
        ],
        correctAnswer: "Il binario se riconosce un oggetto risponde Yes/no, il multiclasse invece riconosce direttamente che oggetto \u00e8."
      },
      {
        id:280,
        question: "Gli esperimenti / prove di bernoulli, i risultati delle prove sono indipendenti?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:281,
        question: "Le distribuzioni di Bernoulli, sono utili per DESCRIVE ERRORE in AUTENTICAZIONE e identificazione?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:282,
        question: "Nella binomiale di Bernoulli la distribuzione \u00e8 continua?",
        answers: [
          "Falso",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
       {
        id:283,
        question: "Nella binomiale di Bernoulli se l\u2019errore \u00e8 basso, cosa avviene?",
        answers: [
          "la forma della linea della distribuzione cambia completamente e cade subito verso zero"
        ],
        correctAnswer: "la forma della linea della distribuzione cambia completamente e cade subito verso zero"
      },
      {
        id:284,
        question: "Cosa dice la regola dei 3",
        answers: [
          "Il tasso di errore p per il quale si ha la probabilit\u00e0 di ZERO errori in N prove \u00e8 circa p\u22483/N, per un intervallo di confidenza del 95%."
        ],
        correctAnswer: "Il tasso di errore p per il quale si ha la probabilit\u00e0 di ZERO errori in N prove \u00e8 circa p\u22483/N, per un intervallo di confidenza del 95%."
      },
       {
        id:285,
        question: "Quanto aumentano gli errori se uso un sistema di Verifica (FMR,FNMR) in modalit\u00e0 di Identificazione (FMRN,FNMRN)?",
        answers: [
          "I tassi di errore per i genuini non cambiano"
        ],
        correctAnswer: "I tassi di errore per i genuini non cambiano"
      },
      {
        id:286,
        question: "Cosa dice la regola dei 30?",
        answers: [
          "Per essere sicuro con intervallo di conf. del 90% che il tasso di errore vero sia tra il \u00b130% del tasso di errore osservato ci devono essere almeno 30 errori."
        ],
        correctAnswer: "Per essere sicuro con intervallo di conf. del 90% che il tasso di errore vero sia tra il \u00b130% del tasso di errore osservato ci devono essere almeno 30 errori."
      },
      {
        id:287,
        question: "\u00c8 attualmente possibile Realizzare un Sistema di patter recongnition Che riconosca la Presenza di un Volto a OGNI tipo di immagine?",
        answers: [
          "Falso",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
      {
        id:288,
        question: "I Data Set Partitioning (partizioni di set di dati) a cosa servono?",
        answers: [
          "Valutare le prestazioni di un determinato modello rispetto a una serie di noti problemi standard."
        ],
        correctAnswer: "Valutare le prestazioni di un determinato modello rispetto a una serie di noti problemi standard."
      },
      {
        id:289,
        question: "Di quali problemi soffre il Data set partitioning?",
        answers: [
          "Soffre di problemi di underfitting e overfitting"
        ],
        correctAnswer: "Soffre di problemi di underfitting e overfitting"
      },
     {
      id:290,
        question: "Quando si verifica l'underfitting?",
        answers: [
          "Il underfitting si verifica quando il modello \u00e8 scarsamente adattato ai dati, a causa di errori elevati sia nell'allenamento che nei dati di test (non visti)"
        ],
        correctAnswer: "Il underfitting si verifica quando il modello \u00e8 scarsamente adattato ai dati, a causa di errori elevati sia nell'allenamento che nei dati di test (non visti)"
      },
       {
        id:291,
        question: "Quando si verifica l'Overfitting ?",
        answers: [
          "L'adattamento eccessivo si verifica quando il modello \u00e8 troppo strettamente adattato ai dati offrendo un'elevata precisione ai casi noti ma comportandosi male con i dati invisibili"
        ],
        correctAnswer: "L'adattamento eccessivo si verifica quando il modello \u00e8 troppo strettamente adattato ai dati offrendo un'elevata precisione ai casi noti ma comportandosi male con i dati invisibili"
      },
       {
        id:292,
        question: "Cosa pu\u00f2 generare underfitting?",
        answers: [
          "Usando i dati interamente senza scremarli o la mancanza di dati."
        ],
        correctAnswer: "Usando i dati interamente senza scremarli o la mancanza di dati."
      },
      {
        id:293,
        question: "Cosa genera overfitting?",
        answers: [
          "La continuamente regolamentazione dei pesi del modello per adattarsi meglio ai dati (arresto anticipato!), la mancanza di casi invisibili rende impossibile notare questa situazione, Apprendimento del rumore nei dati"
        ],
        correctAnswer: "La continuamente regolamentazione dei pesi del modello per adattarsi meglio ai dati (arresto anticipato!), la mancanza di casi invisibili rende impossibile notare questa situazione, Apprendimento del rumore nei dati"
      },
       {
        id:294,
        question: "Cosa si pu\u00f2 fare per evitare problemi di underfitting e overfitting?",
        answers: [
          "controllare le prestazioni del modello, evitare l'adattamento eccessivo, avere una stima generalizzabile della qualit\u00e0 del modello ottenuto"
        ],
        correctAnswer: "controllare le prestazioni del modello, evitare l'adattamento eccessivo, avere una stima generalizzabile della qualit\u00e0 del modello ottenuto"
      },
       {
        id:294,
        question: "Come avviene il K-FCV?",
        answers: [
          "1. In k-FCV, il set di dati originale \u00e8 suddiviso casualmente in k partizioni di uguale dimensione 2. Dalle partizioni k, uno viene conservato come dati di convalida per il test del modello e i restanti sottocampioni k - 1 vengono utilizzati per costruire il modello. 3. Dato che abbiamo k partizioni, il processo viene ripetuto k volte con ciascuno dei k sottocampioni usati esattamente una volta come dati di validazione"
        ],
        correctAnswer: "1. In k-FCV, il set di dati originale \u00e8 suddiviso casualmente in k partizioni di uguale dimensione 2. Dalle partizioni k, uno viene conservato come dati di convalida per il test del modello e i restanti sottocampioni k - 1 vengono utilizzati per costruire il modello. 3. Dato che abbiamo k partizioni, il processo viene ripetuto k volte con ciascuno dei k sottocampioni usati esattamente una volta come dati di validazione"
      },
      {
        id:295,
        question: "Quali sono il numero di partizioni pi\u00f9 frequenti di K-FCV?",
        answers: [
          "5 e 10"
        ],
        correctAnswer: "5 e 10"
      },
      {
        id:296,
        question: "Il K-FCV stratificato cosa fa?",
        answers: [
          "Posiziona un numero uguale di campioni di ogni classe su ciascuna partizione per mantenere le distribuzioni di classe uguali in tutte le partizioni",
          "Posiziona un numero uguale di campioni di ogni classe su ciascuna partizione per mantenere le distribuzioni di classe diverse in tutte le partizioni"
        ],
        correctAnswer: "Posiziona un numero uguale di campioni di ogni classe su ciascuna partizione per mantenere le distribuzioni di classe uguali in tutte le partizioni"
      },
       {
        id:297,
        question: "Come avviene il 5 x 2CV??",
        answers: [
          "\u2022 L'intero set di dati \u00e8 partizionato casualmente in due sottoinsiemi A e B. \u2022 Il modello viene inizialmente creato utilizzando A e convalidato con B \u2022 Quindi il processo viene invertito con il modello costruito con B e testato con A \u2022 Questo processo di partizionamento viene ripetuto come desiderato (ad esempio 5 volte) \u2022 la misura delle prestazioni in ogni fase viene aggregata ogni volta che il processo viene ripetuto"
        ],
        correctAnswer: "\u2022 L'intero set di dati \u00e8 partizionato casualmente in due sottoinsiemi A e B. \u2022 Il modello viene inizialmente creato utilizzando A e convalidato con B \u2022 Quindi il processo viene invertito con il modello costruito con B e testato con A \u2022 Questo processo di partizionamento viene ripetuto come desiderato (ad esempio 5 volte) \u2022 la misura delle prestazioni in ogni fase viene aggregata ogni volta che il processo viene ripetuto"
      },
       {
        id:298,
        question: "Come Avviene il LOO?",
        answers: [
          "\u00c8 un caso estremo di k-FCV, k \u00e8 uguale al numero di esempi nel set di dati. In ogni passaggio viene utilizzata solo un'istanza per testare il modello mentre il resto delle istanze viene utilizzato per apprenderlo."
        ],
        correctAnswer: "\u00c8 un caso estremo di k-FCV, k \u00e8 uguale al numero di esempi nel set di dati. In ogni passaggio viene utilizzata solo un'istanza per testare il modello mentre il resto delle istanze viene utilizzato per apprenderlo."
      },
       {
        id:299,
        question: "Come funziona il LOPO?",
        answers: [
          "L\u2019apprendimento di una rete neurale a molti livelli e/o neuroni \u00e8 tale da imparare a memoria soggetti NON dalla caratteristica biometrica che vogliamo impiegare Impara il colore della pelle, la presenza di barba ma non i tratti del volto. L\u2019accuratezza pu\u00f2 arrivare a EER=0 fittiziamente!"
        ],
        correctAnswer: "L\u2019apprendimento di una rete neurale a molti livelli e/o neuroni \u00e8 tale da imparare a memoria soggetti NON dalla caratteristica biometrica che vogliamo impiegare Impara il colore della pelle, la presenza di barba ma non i tratti del volto. L\u2019accuratezza pu\u00f2 arrivare a EER=0 fittiziamente!"
      },
      {
        id:300,
        question: "Il sistema biometrico pu\u00f2 essere considerato come un classificatore?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:301,
        question: "Il sistema biometrico come viene mappato?",
        answers: [
          "\u00abmappa\u00bb 1 vettore in ingresso in 1 intero in uscita"
        ],
        correctAnswer: "\u00abmappa\u00bb 1 vettore in ingresso in 1 intero in uscita"
      },
      {
        id:302,
        question: "Le primitive biometriche come classificatori, per cosa possono essere usate?",
        answers: [
          "Face detection, Fingerprint indexing (indicizazione impronte, arch,loop, whorl),controllo qualit\u00e0, anti-frode"
        ],
        correctAnswer: "Face detection, Fingerprint indexing (indicizazione impronte, arch,loop, whorl),controllo qualit\u00e0, anti-frode"
      }
  /*
      "fatte": [
        41,
        204,
        119,
        213,
        141,
        290,
        246,
        182,
        192,
        256,
        168,
        73,
        53,
        176,
        82,
        328,
        131,
        116,
        7,
        89,
        196,
        277,
        6,
        255,
        220,
        335,
        12,
        338,
        114,
        210,
        86,
        69,
        217,
        311,
        275,
        71,
        31,
        285,
        231,
        94,
        212,
        296,
        299,
        95,
        102,
        135,
        155,
        241,
        133,
        22,
        283,
        219,
        306,
        218,
        266,
        235,
        265,
        123,
        257,
        55,
        85,
        271,
        149,
        201,
        304,
        264,
        300,
        346,
        179,
        13,
        251,
        138,
        315,
        198,
        10,
        39,
        34,
        278,
        152,
        25,
        269,
        162
      ]*/
  
    ],
  };
  